**阿東町**（）是位於山口縣東北部的[町](../Page/町.md "wikilink")，為[山口縣內屈指可數的豪雪地帶](../Page/山口縣.md "wikilink")，又被稱為山口縣的[北海道](../Page/北海道.md "wikilink")，町內有十種峰滑雪場和船平山滑雪場。已於2010年1月16日[併入](../Page/市町村合併.md "wikilink")[山口市](../Page/山口市.md "wikilink")。

## 歷史

### 年表

  - 1889年4月1日：實施[町村制](../Page/町村制.md "wikilink")，最後的轄區在當時分屬：[阿武郡](../Page/阿武郡.md "wikilink")[篠生村](../Page/篠生村.md "wikilink")、[生雲村](../Page/生雲村.md "wikilink")、[地福村](../Page/地福村.md "wikilink")、[德佐村](../Page/德佐村.md "wikilink")、[嘉年村](../Page/嘉年村.md "wikilink")。
  - 1955年4月1日：篠生村、生雲村、地福村、德佐村、嘉年村合併為**阿東町**。
  - 2010年1月16日：阿東町被併入[山口市](../Page/山口市.md "wikilink")。

### 變遷表

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>1889年4月1日</p></th>
<th><p>1889年 - 1926年</p></th>
<th><p>1926年 - 1954年</p></th>
<th><p>1955年 - 1989年</p></th>
<th><p>1989年 - 現在</p></th>
<th><p>現在</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>德佐村</p></td>
<td><p>1955年4月1日<br />
阿東町</p></td>
<td><p>2010年1月16日<br />
併入山口市</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>篠生村</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>生雲村</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>地福村</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>嘉年村</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 交通

### 鐵路

  - [西日本旅客鐵道](../Page/西日本旅客鐵道.md "wikilink")
      - [山口線](../Page/山口線.md "wikilink") :
        [船平山車站](../Page/船平山車站.md "wikilink") -
        [德佐車站](../Page/德佐車站.md "wikilink") -
        [鍋倉車站](../Page/鍋倉車站.md "wikilink") -
        [地福車站](../Page/地福車站.md "wikilink") -
        [名草車站](../Page/名草車站.md "wikilink") -
        [三谷車站](../Page/三谷車站_\(山口縣\).md "wikilink") -
        [渡川車站](../Page/渡川車站.md "wikilink") -
        [長門峽車站](../Page/長門峽車站.md "wikilink") -
        [篠目車站](../Page/篠目車站.md "wikilink")

## 觀光景點

  - 長門峽
  - 龜山之寶篋印塔（傳說為[靜御前之墓](../Page/靜御前.md "wikilink")）

## 教育

### 高等學校

  - [山口縣立山口高等學校德佐分校](../Page/山口縣立山口高等學校.md "wikilink")

## 本地出身之名人

  - [西川一三](../Page/西川一三.md "wikilink")：日本[情報員](../Page/情報員.md "wikilink")
  - [桝屋敬悟](../Page/桝屋敬悟.md "wikilink")：日本眾議院議員

## 外部連結

  - [山口市阿東綜合觀光情報站](http://www.ato-town.com/)

[Category:阿武郡](../Category/阿武郡.md "wikilink")
[Category:山口市](../Category/山口市.md "wikilink")